\subsection{D-ITET HS15}
\begin{exampleblock}{Aufgabe}
	Gegeben sei folgende BNF: 
\begin{lstlisting}
Command = Movement | Repetition.
Movement = "F" Number | "L" Number | "R" Number.
Repetition = "X" Number "[" Commands "]".
Commands = Command | Command Commands.
Number = unsigned int.\end{lstlisting}
	
Leerschläge sind im Rahmen der BNF bedeutungslos.
Beantworten Sie folgende wahr/falsch Fragen:
\end{exampleblock}

\begin{enumerate}
	\item Die folgende Zeichenkette ist ein gültiges Kommando (Command) nach der BNF: \luzidarkemphcode{F 4}  
	\item Die folgende Zeichenkette ist ein gültiges Kommando (Command) nach der BNF: \luzidarkemphcode{X 10 [F 4 L 3 R 3 F 5]}  
	\item Die folgende Zeichenkette ist ein gültiges Kommando (Command) nach der BNF: \luzidarkemphcode{X 10 []}  
	\item Die folgende Zeichenkette ist ein gültiges Kommando (Command) nach der BNF: \luzidarkemphcode{X 10 F 4}  
	\item Die folgende Zeichenkette ist ein gültiges Kommando (Command) nach der BNF: \luzidarkemphcode{X 10 [F 4 X 10 [F 4] L 3]}  
	\item Die Länge eines nach der BNF gültigen Kommandos ist nach oben beschränkt. 
\end{enumerate}

\begin{exampleblock}{Aufgabe}
	Die folgende main-Funktion soll prüfen, ob die Eingabe an der Kommandozeile ein gültigesKommando entsprechend der BNF der vorigen Aufgabe darstellt oder nicht.
\end{exampleblock}
	
\begin{lstlisting}
// POST: leading whitespace characters are extracted from is, and the first non-whitespace character is returned (0 if there is none)
char lookahead (std::istream& is);
// POST: function returns if lookahead is c, in which case c is consumed
bool has(std::istream& is, char c);
// Command = Movement | Repetition.
bool Command (std::istream& is){
if (A) return Repetition(is);
	else return Movement(is);
}
// Movement = "F" Number | "L" Number | "R" Number.
bool Movement (std::istream& is){
	if (has(is, 'F') || has (is, 'L') || has (is, 'R')) returnB;
	return false;
}
// Repetition = "X" Number "[" Commands "]".
bool Repetition (std::istream& is){
	if (has(is, 'X'))
		return Number(is) && has (is, '[') &&C;
	return false;
}
// Commands = Command | Command Commands.
bool Commands (std::istream& is){
if (!Command(is)) 
return false;
	if (D) 
		return true;
	return Commands(is);
}
// Number = unsigned int.bool 
Number (std::istream& is);


int main(){
	if (Command(std::cin))
		std::cout << "valid command \n";
	else
		std::cout << "invalid command \n";
	return 0
}\end{lstlisting}
	
	\begin{enumerate}
		\item Welcher Ausdruck muss dafür bei A eingesetzt werden?  
		\item Welcher Ausdruck muss dafür bei B eingesetzt werden?  
		\item Welcher Ausdruck muss dafür bei C eingesetzt werden?  
		\item Welcher Ausdruck muss dafür bei D eingesetzt werden?  
	\end{enumerate}

